港鐵最新回應

發生在西鐵綫元朗站的暴力事件
2019 年 7 月 21 日晚上約 10 時 45 分，西鐵綫元朗站職員發現車站大堂有人 發生爭執，車站職員隨即通知車務控制中心，控制中心於 10 時 47 分報警。隨後 元朗站大堂發生衝突，期間車站的消防警報被啓動。
因應元朗站的突發情況，為確保其他乘客安全，車務控制中心於晚上 10 時 56 分安排西鐵綫來回方向的列車不停元朗站，同時嘗試安排列車在元朗站接載 乘客離開，但由於元朗站月台上有列車因車門受阻未能離開，因而未能成功安排 空載列車到元朗站。
當時已經有一架列車停在元朗站往屯門方向的月台，其後月台亦有發生衝突， 該列車於 11 時 14 分開出。
車務控制中心於 11 時 19 分恢復西鐵綫於元朗站停車。 元朗站大堂其後再次發生衝突，控制中心於 11 時 44 分安排西鐵綫來回方向
的列車不停元朗站。因應警方要求，元朗站於 11 時 55 分關閉。
今次是突發事件，當時港鐵車站內的職員人數有限，他們已即時聯繫車務控 制中心以配合所需的車務調動。由於站內有大批人士打鬥，車務控制中心得悉情 況後亦即時通知警方尋求協助。
港鐵公司行政總裁金澤培博士說:「港鐵強烈譴責昨晚(7 月 21 日)在鐵 路範圍發生的暴力事件，並將全力配合執法機關的調查。同時我代表公司，向受 傷的乘客致以深切慰問，並對乘客的經歷深表遺憾。」